\chapter{Токсичность, классы токсичности}
\label{cha:ch_2}
На разных производствах, да и просто в жизни часто можно услышать о ядовитых соединениях и токсичных веществах. Но что это за молекулы такие? Токсичность - это мера ядовитости или что-то иное? Что такое токсичность? Попробуем разобраться. Согласно химической точке зрения, определение ``токсичность'' - это укороченное выражение названия токсикометрического показателя. Это величина, которая показывает, насколько то или иное соединение опасно для здоровья и жизни млекопитающих и теплокровных существ. Другими словами, токсичность - это мера предельно допустимой концентрации опасного вещества, при которой оно не будет иметь негативных последствий при воздействии на живых существ.

Вычисляется данный показатель как обратное значение средней смертельной дозы того или иного агента. Также можно сказать, что токсичность - это способность того или иного соединения вызывать необратимые изменения в состоянии здоровья людей, животных или растений. Мера токсичности может быть разная, для ее определения используются специальные нормы или показатели. По этому признаку выделяют несколько категорий веществ.

\paragraph{Классы токсичности веществ} Их несколько. Это своеобразная классификация данного понятия. Рассмотрим все возможные группы. 
\begin{itemize}
\item Первый класс токсичности - это чрезвычайно вредные. Показатель количества менее 15 мг/кг веса. 
\item Высокотоксичные соединения. У таких показатель выше, но все равно очень мал - от 15 до 150 мг/кг. 
\item Умеренные в воздействии - до 1500 мг/кг.
\item Малотоксичные - более предыдущего показателя.
\end{itemize}
 Естественно, влияние на здоровье будет оказывать не только тот факт, к какой группе относится агрессор, но и его время воздействия на организм. Чем оно выше, тем больше риск летального исхода или сильнейшего отравления. 
